[你大我呀] 環時總編:拘孟晚舟如對中國宣戰

華為副董事長孟晚舟涉嫌違反美國對伊朗的貿易禁運，在加拿大被捕，內地官媒《環球時報》總編輯胡錫進在微博評論事件，指美國在市場上打不垮華為，不要採取卑鄙的流氓手段。

胡錫進指出，美國抓孟晚舟完全是對中國的一種「宣戰」，美方試圖用美國的法律體系整華為，華為應首先認真同美國打一場法律戰爭，爭取在法律上駁倒美方的所有指控。

胡錫進稱，華為如此謹慎、守法的公司，決不可能惡意違反美國對伊出口的禁令，而美方的所謂證據一定是漏洞百出，華為可在美國法律體系下打贏這場官司。

胡錫進又表示，國家主席習近平與美國總統特朗普剛舉行會晤並達成共識，落實共識是中美共同的大局，拘孟晚舟是對落實兩國領導人共識的嚴重破壞，不符合特朗普的政治利益。

胡錫進強調，如果美方粗暴堅持錯誤做法，迫中國釋放力量，相信華盛頓最終會後悔。

如果美方粗暴堅持錯誤做法，迫中國釋放力量，相信華盛頓最終會後悔。
要亮劍lu

邊個唔知你籠嘢，口硬多兩日跟住就話支持加拿大政府依法審理案件

奔雷手文泰 你地打未呀.jpg

華盛頓最終會後悔

講多d啱架喇，咪以為鬼佬唔識睇你d官媒

上次301報告直情quote 埋官媒講d野落去

胡錫進又表示，國家主席習近平與美國總統特朗普剛舉行會晤並達成共識，落實共識是中美共同的大局，拘孟晚舟是對落實兩國領導人共識的嚴重破壞，不符合特朗普的政治利益。

其實兩件事黎，但預咗你扯埋一齊黎講

中國不怕打貿易戰
官媒一向講就兇狠

睇黎真係 吉到支國G點

如果美方粗暴堅持錯誤做法，迫中國釋放力量，相信華盛頓最終會後悔。

侵又驚到失眠了

其實係一件事黎
根本無共識
中國鳩吹話有
仲打緊

呢次共狗出聲快到出奇, 華為睇黎等 bye bye

口交部同官媒只會愈幫愈忙
無次係做到野

中國或成最後贏家
華盛頓最終會後悔

論打擊中國嘅角度係同一件事，但特習會傾嘅貿易話題係商業野有得談判，唔守伊朗禁令呢單係政治味濃好多，係屬於冇得傾嘅範疇

咁緊張睇嚟驚條女爆料

條女應該求之不得,唔使返支那被自殺

你真係認為貿易戰係純財金戰爭？

胡錫進稱，華為如此謹慎、守法的公司，決不可能惡意違反美國對伊出口的禁令，而美方的所謂證據一定是漏洞百出，華為可在美國法律體系下打贏這場官司。

美國應該學中蟈，幫條女拍認罪片，咁證據一定充足

係姐，但拖拖拉拉好似有嘢可以妥協咁，好吊癮

亮佢老母劍未呀

支持外國警方嚴正執法

肥平呢？

佢係加拿大定中國人呀

第一日開始已經變左做condom

加拿大人尻晚舟

日日都釋放力量架啦，日日都成地精仲唔係釋放

人地美國人...
自己國家內政

依D係人地國家既事...
幾時到你說3道4

犯法都可以放過？當全世界係支拿國？

即係承認孟晚舟係共諜
美帝無拉錯人？

畀我唔忍

出遼寧號未

慢慢周掂佢啦

係都岀戰狼先，救太子女之餘，仲可以救埋肥平

佢未交稅

係呀
宣戰喎人地
仲唔反擊?

胡錫進 胡鋼鞍 傳聞誤君
刁煬帝聽完照做就瀨哂屎

刁煬帝仲未拉胡錫進出午門斬首？

人家內政關你支事呀

麥當勞叔叔：我真係好撚驚gif

在這之前，他是中國人

摺住被先

快啲開戰

條孟鳩應該仲有特區護照添嫁喎， 不過簡單啦， 邊本護照入境咪當佢邊個人
你支那食梗九成屎， 都幾肯定條女唔會用支那護照入境

末交稅唔俾出國

胡錫進強調，如果美方粗暴堅持錯誤做法，迫中國釋放力量，相信華盛頓最終會後悔。

釋放力量...放左自己d力量係咪代表軟手軟腳跪低?

迫中國釋放力量

十三億難民
出動民兵3型都搞唔掂

下個拘捕目標:習明澤

唔好迫我放狗咬你

唔駛驚，吳京（欠稅）會來救你的。

最強武器

人地美國內部事務豈容其他國家說三道四

電佢兩野咩都肯講啦

嗱支那今次我撐你開美國拖呀

侵侵驚到中國人訓曬先敢起身，中國人一起身就肴底去訓覺

MAGA！

人唔笑狗都吠

中興一早賣左隊友 華為邊有得打

睇新聞好似睇龍珠咁
贏國要變身做超西撒亞人

瑞典人桂民海放左未？
請問中國憑乜拉人

支那狗成撚日都喺條街度釋放屎尿力量

又贏

知唔知咩叫三權分立

雖然美國係行政主導

啊胡生用緊iphone 定華為手機啊

唔係打緊貿易戰咩,仲宣咩戰

首先牠是中国人

環時: 咁你地又唔打 我又要講 我好難做嫁喎

（倚天屠龍記）

習近平嬌喘一聲

打啦
係我唔忍喇

美國捉返美國人
支那做咩干涉別國內政？

肯定中國實唔夠膽打

瑞典：拘桂民海如對瑞典宣戰

我想知姓孟嗰個如果違反制裁令罪名成立的話
最高刑罰係咩呢？

無人記得肥平啦

陸續有來

宣你咪宣你，慌死你夠人打

民政事務局前局長何志平涉賄案，今日在美國被定罪，同時又傳出加拿大應美國要求，拘捕華為太子女孟晚舟。時事評論員劉銳紹表示，美國總統特朗普已將中國由假想敵，提升為真正有威脅的敵人，與中國表面上是打經濟戰，但實際上卻已是「超限戰」，角力的層面包括科技、輿論、外交等各範疇，認為所謂停戰只是緩衝期，「而家係用把劍喺大髀割你一忽肉先，90日後唔聽話一樣可以指返住喉嚨，隨時一劍封喉」，籲北京當局應重新檢討評估形勢。

相關新聞：【華為危機】揭加國轉機時遭扣留 華為：她沒不當行為

廣告

劉銳紹指出，中國原以為90日的策略性讓步，可以用時間買空間，另闢戰場，在G20時引起歐洲及其他國家對美不滿，從而修改世貿遊戲規則，但美國與歐洲的聯絡，遠大於歐洲與中國的關係，「呢個唔會咁快見效。」

相反，他指出，華為是美國政府點名要打壓的第二間中國高科技企業，亦是繼中興、福建晉華後第三間出手的企業，更傳出涉及向受國際制裁的伊朗轉讓技術，「唔止係科技戰，更加係輿論戰，未引導已經將你定性」，由科技升級到國際層次，即使中國馬上否認亦無作用，「因為中國無公信力，只係有錢，係唔足以喺現代化國際政治上有話語權」

劉銳紹又指從何志平案可以看出，香港在兩國角力間無任何主動權，但偏偏北京當局卻誤以為美國會顧及在港利益，尤其有大量中美貿易中介公司在港營運，只要保住經濟，就不會因為干預香港民主發展而傷害香港，「呢個判斷係唔踏實嘅」。

他舉例巴拿馬文件中可以見到，很多中共高層經香港，轉走不能見光的錢，證明香港角色對北京同樣重要，若香港失去民主，只會淪為中國一個普通城市，「咁美國直接入去中國同你砌就得啦，使乜錫住你香港？」屆時香港民主問題只會成美國超限戰上，另一張有力的牌。

時事評論員桑普認為，美國在兩國角力已掌主導權，因孟晚舟於12月1日被捕，當時正值習特會期間，消息一直被壓下直到今日始公開，「成套組合拳已有計劃，美國將個時間點，全盤操縱在手上」。他指出美國同意90日停戰期限實是金剛箍，「以前停戰邊會有限期」，特朗普旨在向華爾街擺足姿態，「話畀商界聽，畀足機會中國」，過後美方壓力只會繼續，甚至進一步升級。

桑普認為，對美國而言，何志平案不及孟晚舟重要，但亦反映美國留意香港一舉一動，甚至會以此為導火線訂立《香港人權及民主法》，將《馬格尼茨法》適用範圍擴大至香港，日後可採取禁止中國或香港官員入境及凍結資產的行動。

又干小別國內政

等睇條友真犯法 環球時報即時改口

捉撚曬所有太子公主

屌
習帝幾時先派架遼寧艦過去美國打鳩侵未呀

唔好推

五毛唔見曬

跪地都要力量？

環時又幫贏國開戰

Dragon ball.mp3

美國佬捉鳩牙平嗰陣有冇咁講？